一直唔明點解上網買戲飛要手續費

我上網買去到拎飛個刻都唔洗人手
咁樣唔係應該慳返啲成本咩 仲要收我手續費

agger

我都唔明人生點解要讀書返工結婚生仔打飛機

鍾意你排隊

其實你可以唔做呢啲嘢

Same . 你都可以唔上網買飛

IT server 啲錢唔係錢呀

所以我而家去排隊了

好似連燈咁落廣告，搵幾多

想請多個人係舖面幫手

廢事請完人賣飛又冇人排隊

入餐廳食野 佢理論上要提供服務
但又收服務費la

大陸排隊買飛¥90，用app買¥45
香港

我寧願佢取消晒人手賣，全部轉晒網上

咁你返大陸啦

Agger

因為知好多人貪方便或者趕時間會網上買，咪順勢收多筆錢，搵唔到藉口所以叫佢做手續費

手續費其實係信用卡收

又好似幾有道理

自己serve自己，反而要手續費

埋counter用信用卡俾錢駛唔駛收？
太耐無埋counter買飛

最唔明唔係收錢
我反而最唔明點外國全部上網平d 去到先買貴d
黎到香港可以完全相反
真係一個經濟奇蹟

不思進取既on9仔

同上網買飛收手續費有撚關係呀

咪臭係

好似戲院仲鍾意人排隊多D

香港好多野好神奇嫁

例如D咩咩嘉年華呀咩咩展, 響外國本地人有優惠

響香港就外地人有優惠

香港人真係賤過狗

仲入戲院睇
仲嘈撚過係屋企睇
啲撚樣唔開電話唔安落

我諗就係因為你要方便，著重一定要有位，會唔介意比得多d
呢group customer加唔加$10都會上網買

要靚位比多16蚊啦

點解好多餐廳坐滿人，做外賣成本低d仲要加一蚊？

屌啦 埋counter用卡買仲有折啊

成個電影業俾你搞彎晒

唔好講咩都拉埋大陸講

又冇野好比較

呢句真
琴日係寶石戲院睇kingsman 有個光頭佬帶埋兩個仔黎睇
又嘈又摷野掙成分鐘啲膠袋聲
有一幕係主角係到了閪 班細路就係到 EE 聲
殊鳩佢地又好似唔知咁 屌鳩佢地nk唔係

乜撚野logic
係上網買飛既你同時其他人都可以去counter親身買
當你親身去買都有成本，時間，車錢
所以你想早買咪自己諗親身去定上網囉diu

垃圾戲院就咪去

我愛樓主

每次買飛就要睇一分鐘廣告 免左手續費有冇得諗

又係呢啲九唔搭八嘅戇鳩留言

我唔愛

1蚊係for外賣盒，袋同刀叉

假日手續費重要貴過平日
係咪假日D手續麻煩D

會唔會係個online system係3rd party整
戲院每賣一張飛 間公司就收幾%錢
所以要收end-user手續費呀

A. 搏啲住得唔近嘅客人慳車錢，當來回戲院成本高過手續費
B. 要俾錢人寫app當然羊毛出自
C. 同小食部一樣純賺，直接戲院收益，有得賺唔係唔賺呀？

D. 比慢慢排隊買飛快，如果臨開場有一堆廢老排隊又趕入場，俾多八蚊十蚊就可以唔使遲，總會有咁嘅case雖然應該唔多

平飛只係諗住戲院柒姐
無諗過D人都係咁撚鳩

係焗假日啲人走唔甩
普通office打工仔淨係得假日陪屋企人/溝女
係叫呢啲人硬食

另加暫停某啲優惠

有錢仲唔賺盡你

因為你活係一個反智既地方

唔洗洗碗同埋唔洗租

我諗可能係server 要錢掛

屌唔通特登去ifc，機場睇戲咩
通常都近近地食完飯去睇

你簡完位我要去幫你撲飛嫁 你估真係篤完就有飛 過時過節忙到我地仆街

我都覺得手續費好on9

Cityline?
食水勁深

因為你焗住要比

大陸都得 點解香港唔得

仲要係續張收屌佢老母

樓上話server要錢 咁點解外國又唔使呢?
定係其中香港戲院19 想賺多筆咋

重要手續費唔係平 多過10%

明賺多你8蚊, 當booking fee 屌佢
最on9係啲會員積分換飛, 換完要去返counter買飛

其實用電子支付應該唔洗手續費喎

岩啊 係韓國都唔洗 好方便 成日都係上網買定飛

唔叫手續費唔通叫方便費等你屌咩

其他地方網上訂飛賣平d可以請少幾個人又可以吸引多d人睇賺多d錢

香港戲院根本唔憂做，你地出街同拍拖唔睇戲可以做乜9？而家收多你幾蚊唔洗排隊一早買定又唔洗驚買唔到飛益你地啦

外國上網買仲可以平幾蚊

唔係套戲就嚟冇位都唔使咁book 飛

其實叫預訂費咪算

買Game 上網買貴過出面係咪算正常少少

係囉
IT 寫個程式同 main 個 server 應該平過請帶位

數位版仲要無得放二手
呢個真係經濟奇蹟

留名睇一班人自己唔知點解有手續費
但係又堅持手續費無錯，周圍屌鳩曬其他人既傻仔

你邊個外國呀
美國 ticketmaster 之類手續費超貴
買唔到去 stubhub 仲貴
如果係戲院最平係去 costco 買 coupon 再去換飛

利申美國絲

認真答你：你即場買，佢收嘅係現金，個交易即刻完成，唔需要額外。你網上買用信用卡，佢要向銀行搞手續攞番d資金番嚟，加上個交易變左要推遲好多先完成到，呢個就係點解佢要收你手續費嘅完因

咁如果我即場比信用卡呢

唔洗maintenance

同問
另外網上俾錢用pps都要俾手續費wo

真係好撚戇鳩

網購又點解唔洗 信用卡發明左咁多年仲有人9up

明明就係方便咗戲院
但係就收用家錢

利申: 因為佢收手續費, 唔會網上訂飛, 又好多時懶去親身買, 結果有時想睇既戲到落咗都無去睇, 最後屋企睇。食屎啦貪心on9戲院管理層, 射落海都唔益你

唔係話幫某一邊，但上網買有得揀靚位，又唔洗排隊

點解要免費俾你先...

有讀過 marketing 就應該知以 pricing theory 嚟講 on9 先會係以 cost + 嚟定價
而maximize 到 profit 應該係以 perfect price discrimination 去 charge willingness to pay
有人貪網上有靚位揀同方便畀多幾蚊 佢冇必要收平你
所以會有 coupon promotion 呢啲其實都係 price discrimination

唔知你嗡乜春
總之有手續費就唔柒睇啦屌

咁依家啲人上網有得睇，點解又要比錢戲院？

利申：強烈譴責盗看

講econ theory? 咁不如用事實睇下，呢幾年啲戲院執左幾間？

係香港租貴同啲人唔尊重版權啫
外國（美國至少我住呢度）仲好多人睇
就算有 Netflix 佢哋都覺得係同朋友 hangout
香港我仲冇乜得做

IT仔開發個網上買票系統唔使錢咩，一野睇穿你想曲線diu on9 d IT仔人工太高啦

聽講筆錢係俾cityline個購票系統，唔關信用卡事

同埋排隊都可以買幾日後嘅場次，唔係上網先買到

就係睇中d人鍾意上網買特登收貴d

去過觀塘區食飯未，好多餐廳外賣會平過堂食，你呢個例子未必啱

香港戲院平均都7－8成入座啦
如果你既主張係岩的話，咪即係戲院一直幫業主賺錢囉
位就得咁多，靚位數量更少，免費埋俾你戲院食屎啊？

有d國家上網買飛係反而平幾蚊 可能香港太少位 知d人驚冇位就上網買賺盡

係，英國大部分odeon戲院都唔夠人
幾乎係求你去睇咁濟

其實係for住得唔近戲院嘅人買飛
如果去到先買 好多時都得返頭幾排
咁呢8蚊就係一個你可以提早買到心儀座位而又唔洗晒來回戲院time cost嘅代價

其實係香港戲院唔憂做 所以貪得無厭

如果佢唔收手續費，啲場係可以早啲爆，理論上對於佢做forecast 同埋加/減場次都有幫助？

香港商家=戇鳩

有聽講過唔知真定假
佢哋係 concession 賺多過門票
聽講油站都係咁
唔知係咪真

前半段同意，但紅字唔同意

商戶係幫業主打工，其實根本好難賺好多

重點係戲院座位fix死左，你賺幾多業主好易計到

另一方面，戲院收入好睇個排有冇好睇既戲，戲院都幾被動下...

主流經濟：
整網上買飛 吸引顧客 慳人手
投資一個IT SERVER 食晒所有user

香港經濟：
整網上買飛 喂 我整SERVER都要錢啦
仲要方便左你喎 比多啲錢啦 柒頭皮

即刻駁咀！

你班友仲衝出黎幫大商家諗藉口
話香港人奴性重真係無錯

咁撚醒 可能佢就係無讀書

討論下原因＝幫大商家？

我反而唔明戲院啲位劃一收費

戲院講人都要錢 幾時加返服務費

帶位要收加一

佢上網買飛要收錢仍有人用，所以咪繼續收費！當全香港人抵制到唔用，佢就會平過即場買！
其實而家諗法好似變成上網買連手續費係正價，你即場買免手續費係特價

如果佢唔收手續費我諗我一年起馬睇多十套戲
利申：多數平日一條友睇
返shift 好多機會平日放假睇戲
但成日搵咗場次但喺屋企heahea下就過咗時間
如果上網訂咗飛就焗住睇
手續費唔係俾唔起
但明明我幫你慳咗人手仲要俾錢你我就唔順氣
我就唔信你run個訂位系統貴過你請人賣飛
同你慳咗錢仲收我錢
（以近期計起碼睇少咗american made，hitman bodyguard同baby driver ）

好多野都係咁 香港就係咁on9 好多方便左公司營運/可以減低人手成本嘅野 反而要向用戶收費 好似auto toll咁 唔止可以減少人手 仲可以令道路順暢 但係就要收你手續費

咁我寧願畀錢

雖然外國上網買仲平啲添
但都唔撚要求你平比我
正價咁賣都唔撚得
仲要逐張飛咁收 每張10蚊
離唔離譜左啲

因為香港只係比奸商賺錢既地方
賺夠移民剩番港豬做奴隸

有道理！呢個問題要正視

( Show Blocked User - 褲不過衫袋 )

網上買飛=預先收左錢
仲要無得撻訂
做生意黎講根本就應該鼓勵多d人網上買飛
同埋多數人票房買飛都係買即場
有幾多專登去戲院行一趟買幾日後飛
多人預先網上買飛, 你戲院可以預早知道套戲既反應
之後日子d場次編排咪可以更有效率囉
真心唔明

樓主你咁樣講即係當IT狗唔係人姐
你估個網自己生出黎架

你唔上網訂，又驚冇位既，你咪早啲去間戲院買囉，不過你要要俾車錢同時間，啲手續費咪咁黎囉。係咪咁難明？ 係度屌咪又係上網訂飛死死地氣俾手續費？

你又唔問下點解紅隧同西隧都係隧道點解一個貴啲一個平啲？

Agger 外國都唔當it狗係人

外國同香港都唔同，香港咁細又人多，戲院間間都爆曬咁大需求係咪可以收貴啲收手續費呀？大陸咁大咁多間戲院你唔平啲有啲優惠鬼睇你果間咩？你試下香港通街都係戲院咁咪上網訂有半價囉

認真答，以UA做例子
首先UA係一問戲院，唔係一間IT firm
要起一個有得賣飛，有得揀位，有payment gateway，認得返你張信用卡去TDM攞飛嘅system一定係外判做
UA就外判左俾cityline
而cityline除左收個起system嘅錢，on-top出每一張飛會收手續費，每一個transaction個payment gateway亦會收2-3%嘅手續費
所以每上網賣一張飛，戲院就要俾大概$8 cityline同payment gateway，個費用當然係轉嫁消費者

UA係可以選擇將所有票價去加$8，無論on-site買定上網買都加$8，令你有個錯覺上網無貴到
個佢無咁做，只係上網加$8 only
而嗰$8其實真係手續費，UA係無得袋嘅...

要屌就屌點解啲IT公司食水咁深啦
一個system分分鐘過百萬仲要逐張飛計...
不過跟住cityline會解釋，其實佢地每張飛每個transaction都有成本嘅，而個成本就係喺個payment safety嘅maintanace上面，同個TDM可以碌到你張飛個communication上面。

至於點解其他網店無，係因為喺佢個售價入面已經包左啦

要請多個呀叔人手mark 位

網上訂票比晒人做，個筆唔洗錢？

其他外國戲院唔知
但基本澳洲既戲院網上買飛每張都要aud$1.5手續費

好簡單 因為香港戲院唔憂做 想賺到盡

講多樣事實俾大家知
部分戲院嘅租約(唔清楚有幾多間戲院係咁啦)
counter賣出去嘅飛 間戲院係需要同業主拆帳嘅
亦即係話比起網上賣飛 戲院本身已經賺少左

不過香港大嘅戲院戲綫都係果幾間
佢地聯手將”網上賣飛”塑造成一種節省用戶時間嘅bonus service
咁大家咪又係要乖乖咁俾多筆錢俾佢地賺到盡

邊個話 澳洲上網買飛都要手續費
又無平

美國都要

正確

好多大型商場都要商戶交數抽佣

屌 hi錯咗負皮 sor
巴打講得好 真係好撚反智

見一大班人炒車

D 手續費係比信用卡公司

拎飛部機入面有人

exact9ly

點解果$8唔係戲院食

因為一日有人肯畀個價錢佢冇必要減價
如果計盡啲
祇有肯畀嘅多過因此而唔睇嘅
佢都有 net gain.

連登唔係好多人睇唔起BBA 但呢啲基本 concept 都應該要有

利申讀英國文學都識

而家有啲仲要唔止8蚊

仲有就係點解買兩張要比兩張手續費

講咩廢話，又理論又system又信用卡呀，想賺多筆就賺多筆

見到巴打咁認真答，正評左

同時唔明點解咁多負評，連登做乜9? 咁多小學雞?

一張飛平均$80，手續費收$10, 信用卡係收3%仲要門市都唔收charge, 即係$80包左credit card

$8 係俾曬cityline,咁撚貴嘅網上transaction system 都係第一次見

另外就算同院線親身去買都買唔到其他戲院，後面都無搞聯網，呢套system 10年前可能仲work但而家一街都4G 手機上網，只係d戲院要你硬食先要俾咁貴手續費，你又無得反抗，一係你唔好睇

香港真係好反智

問題係你上網買飛一定要比手續費

雖然手續費係比third party
但都係駁唔到點解上網買係貴d 既事實

想講好耐

IT 狗是免費冇成本的

counter人工都係錢呀
上網server 除開應該少過人工喎

手續費真係唔應該加落去

講得很好

根本應該上網買要有優惠先岩
吸引多d人上網買咪少d人排隊開少d counter

因為香港老細當IT係駛錢
唔知用得好其實係幫公司慳好多錢

IT 狗係要錢
但起個system出黎之後，所需成本（當包埋保養成本喇）無理由同賣出幾多張飛成正比

所以斷張飛收錢，跟本係謀取暴利（咪L講咩信用卡交易成本，佢戲院門口賣飛都收卡架喇，咪一樣有成本）

咁唔係用而家le 套用者自負既收錢模式，應該點收先岩？

可憐下it狗

IT狗 server maintenance 都要錢呀？

咁 R&D 完每次 license 收錢合唔合理？

推上報啦屌

老實，如果係斷張飛收錢，唔合理
System beauty係當volume愈高，平均成本應該要愈低

其實要討論既係定位問題
究竟戲院提供網上買飛服務 係為左節省資源
定係掉番轉
為左提供更快既買飛服務，所以消費者可以用fast pass 個方式 更快咁買到飛

寧願唔睇都唔上網買
現場買用信用卡比仲有折

外國用網上訂飛有優惠

exact7ly ...
仲有，網上買飛，信用卡charge多d

不合理收費，你地話信用卡果邊真係要收錢，但筆錢唔係應該由戲院比咩？
係消費者角度，成套服務係戲院比架嘛
又唔見買野用visa要手續費？食茶記麥記又唔使手續費？
好似跟團要硬比小費咁，只係個做個數靚d，其實轉駕左比消費者

堡主請睇戲

買個方便

再嘈好似廉航咁劃位要加錢㗎啦
其實我都唔明

其實劃位要加錢都好反智
你買機票先有得揀位先其實好正常
要加錢先可以揀位真係好ON9

d香港生番 見大陸上網買平d就屌到出哂火
講外國話上網平就選擇性失明